---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - français
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# La fabrique de phrase

Cette application permet de créer des étiquettes ou des bandes de mots pour fabriquer des phrases. 


## Liens

[Le site](https://fabriquephrases.forge.apps.education.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/fabriquephrases/fabriquephrases.forge.apps.education.fr/) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/fabriquephrases/fabriquephrases.forge.apps.education.fr/-/issues)

## Présentation générale

 ◀ permet de cacher/afficher l'éditeur.
👁️ permet de tout cacher sauf la phrase construite.
🔗 permet de copier les bandes générées et de les partager dans un lien à envoyer.


Dans l'éditeur, il faut séparer chaque bande par ---.
Si dans une bande on n'insère qu'un seul mot précédé de /, ce mot est placé directement dans la bande.
Un mot suivi par (s) pour sujet est colorié en bleu, par (v) pour verbe en rouge et par (c) pour complément en vert.

Par exemple tapez ceci dans l'éditeur :  
Je(s)  
Tu(s)  
Nous(s)  
\-\-\-  
fabriquons(v)  
fabriques(v)  
fabrique(v)  
\-\-\-  
/une(c)  
\-\-\-  
/phrase.(c)  